% Pour compiler :
%$ lualatex $basename

\documentclass[11pt]{article}

\usepackage{1920-pablo}
\usepackage[a6paper]{geometry}

\setlength{\parindent}{0cm}
\setlength{\columnseprule}{2pt}

\renewcommand{\theparagraph}{\alph{paragraph})}
\setcounter{secnumdepth}{4}

\begin{document}
\begin{center}
\Large Correction de l'exercice 53 p. 182
\end{center}

On a $\vecteur{AB}\coord{4-(-2)}{5-3}$, soit $\vecteur{AB}\coord{6}{2}$ d'une part, et $\vecteur{OC}\coord{27-0}{9-0}$ soit $\vecteur{OC}\coord{27}{9}$ d'autre part. Vérifions la condition de colinéarité.

\[6\times9-27\times2=54-54=0\]

Donc les vecteurs $\vecteur{AB}$ et $\vecteur{OC}$ sont colinéaires, et les droites $(AB)$ et $(OC)$ sont parallèles.

\end{document}
